﻿%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape13.tex
% 	Modif : jeu. 23 avril 2020 00:23
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Pau}
Le matin du 13 juin, il n'y a pas de nuage.
Pour la route, c'est simple, il faut traverser la ville, longer la nationale, traverser l'autoroute, et quitter la nationale à \Note{Boussens}.
Étant donné que l'auberge d'hier soir était derrière l'échangeur, le début est déjà connu.

Une fois sur l'échangeur, surprise, la nationale s'arrête.
Au bout d'un moment, l'explication s'impose.
La nationale, c'est dans l'autre sens qu'il fallait la prendre.
Il faut donc faire demi-tour et retraverser le village.
Maintenant, c'est bon, c'est parti.

Il est clair que la fausse bonne idée est de suivre la nationale jusqu'à Pau.
D'accord, c'est le trajet le plus court et le plus simple à trouver.
D'un autre côté, il y a beaucoup plus de circulation et il est beaucoup plus agréable de rouler sur des petites routes en pleine nature.

Jusqu'à Castelnau-Magnoac, tout se passe très bien.
La route est belle, déserte, le temps est magnifique.

\maphoto{pyrenees}

Vers le sud, les Pyrénées sont bien visibles, elles sont d'ailleurs enneigées.
Ce qui n'est pas une surprise, comme il y avait de la neige dans le Massif Central, il est normal qu'il y en ait dans les Pyrénées.
Le paysage est toujours le même, il n'y a pas beaucoup de culture.
La nature n'est pas livrée à elle-même pour autant, les foins sont fauchés et mis en balles.

\begin{pausecourte}
	Aujourd'hui, ce sont surtout des photos de fleurs qui ont été prises, j'ai donc envie de mettre une photo de fleurs maintenant.

	\maphoto{coquelicot}

	Pourquoi des coquelicots alors qu'il y a d'autres fleurs qui ont été photographiées~?
	Pourquoi maintenant alors qu'il y a des coquelicots dans toute la France~?

	Ne cherchez pas de réponse, c'est une envie.
	Les photos ne le montrent pas, mais la France est très fleurie.
	La raison est que les fleurs se remarquent surtout au bord de la route, pas dans les grands paysages.
	Et les photos de la route montrent surtout des grands paysages.

	C'est surtout aujourd'hui que je me suis mis à prendre des fleurs en photo.
	C'est à cet endroit du récit que j'ai envie d'en mettre, pour illustrer cette prise de conscience qui a surtout commencé hier.
\end{pausecourte}

La route coupe les plissements des Pyrénées, elle est donc constamment en train de monter ou de descendre.
Les pentes ne sont pas souvent énormes, mais se font bien ressentir.
Avec la chaleur, c'est très fatigant.

Et c'est donc dans ces conditions que l'arrivée à Castelnau-Magnoac se fait.
Dans la ville, certains panneaux indicateurs sont cachés.
Avec un peu de persévérance et de bon sens, la bonne route est quand même trouvée.

Surprise, la route est à moitié barrée, il y a des travaux, plus loin.
Il est donc possible de prendre la route, mais il y a un moment où elle sera entièrement bloquée.
Cependant, il n'est pas indiqué où ces travaux se trouvent.

C'est un très gros problème.
Car si la route est bloquée dans un kilomètre, il faut aller soit à Lannemezan, soit à Masseube.
Ce qui ferait un très grand détour.
De plus, ce détour obligerait à passer par une nationale.
Par contre s'il est possible d'avancer pendant quelques kilomètres, un petit détour est envisageable.

Après avoir demandé en vain à plusieurs personnes, quelqu'un est enfin capable de répondre.
Les travaux sont juste à la sortie du village, mais il est possible de passer à vélo.
Donc, c'est parti pour continuer l'itinéraire initialement prévu.

Effectivement, il est normal que la route soit fermée.
Les travaux sont énormes~: il n'y a plus de route.
Avec le vélo à la main, il est possible de passer suffisamment loin des grosses machines qui labourent les environs.
Personne ne me dit rien et une fois le chantier franchi, la route reprend sans encombre.

En plus, elle est bien cette route, elle traverse une belle forêt.
Cette photo est vraiment lumineuse, le soleil et le ciel ont beau être cachés, il est clair que le temps est très beau.
L'impression de montée est fausse, la route descend et le vélo roule vite, d'où le flou artistique qui se dégage.

\maphoto{foret}

C'est à \Note{Trie-sur-Baïse} que le point se fait.
La route pressentie était de rejoindre Tarbes, et de là, trouver une route pour aller à Pau.
Il y a un moment où il faut étudier la solution avant d'aller plus loin.
Ce moment est arrivé, car à Tarbes, il sera trop tard pour regretter.

Contrairement à ce qui était supposé, il n'y a pas de route correcte pour rejoindre Pau à partir de Tarbes.
Il faut donc abandonner l'idée de continuer la route jusqu'à Tarbes et trouver un itinéraire de rechange.
Le choix est très limité.

Une seule possibilité, rejoindre Miélan.
De là, il y a une route directe vers Pau.
Le problème, c'est que la route entre Miélan et Rabastens-de-Bigorre est une nationale.
Il faudra faire quinze kilomètres au milieu d'une intense circulation.

Il est l'heure de manger, mais il est nécessaire d'avoir passé Rabastens avant 14h00.
La raison est simple, les gens normalement constitués mangent entre midi et deux heures.
Il ne sont donc pas sur les routes à ce moment-là.
Pour une raison évidente de confort, il est donc préférable de prendre la nationale au moment propice.
L'estomac devra donc attendre (pas trop longtemps, rassurez-vous),
c'est dur, mais il s'agit d'un cas de force majeure.

La nationale quittée, la route redevient calme pour quelques temps.
D'après la carte, c'est une petite route jusqu'à Pau.
Cependant, à partir de \Note{Morlaàs}, il y a beaucoup de circulation.
Arrivé dans Pau, c'est pire, en plus il y a des feux, il faut donc souvent s'arrêter.
C'est surtout au moment des arrêts sur la route, en plein soleil qu'il se fait le plus ressentir.
Il fait chaud, mais tant que le vélo se déplace, l'air rend le soleil très supportable.
C'est à l'arrêt qu'une chape de plomb tombe sur le cycliste.
Et dans Pau, avec la circulation, les travaux et le bruit qui s'ajoutent à la chaleur, vous comprenez que la fin du trajet n'est pas agréable.
La nature manque déjà.

Maintenant que le centre ne doit pas être loin, il faut trouver une carte de Pau, au milieu des travaux, pour pouvoir savoir où aller.
Avec de la persévérance, une carte de la ville se laisse trouver.
Le trajet ne va pas être si simple, les dernières petites rues vont être dures à trouver.
Il n'est pas possible de photographier la carte car il y a trop de soleil et le plastique protecteur brille trop.

Pour le début c'est simple, il faut aller vers le nord et tourner au bon rond-point.
Le bon rond-point est là, maintenant, il faut trouver la bonne rue, c'est perdu.
Ce sont des petites rues et le sens de l'orientation est plus malmené que dans la campagne.

Il faut trouver quelqu'un qui connaît.
Les premiers ne savent pas, les autres ne sont pas sûrs, mais il n'y a personne d'autre.
Les indications données étaient presque bonnes, elles ont permis de trouver la rue.

C'est donc fini pour aujourd'hui.
C'était une petite étape de \Unite{155}{kilomètres}.
Mais avec la chaleur et les côtes, les deux jours de repos à venir sont quand même bien mérités.
%end-include
